Проанализируем, как будет меняться график распределения растений по высоте со временем. Сначала предположим, что растения не срезаются. Тогда график будет сдвигаться каждый день на одну клетку вправо, так как все растения бы вырастают ровно на $1$ метр.
	
	Теперь предположим, что растения не растут, а только срезаются. Тогда график двигается вниз на две клетки в день, что соответствует уменьшению количества растений на $100$.
	
	Когда присутствует и рост и срезание, график испытывает оба движения одновременно, за исключением его части, расположенной левее отметки $10\unit{м}$, которая движется горизонтально.
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[
		/pgfplots/axis labels at tip/.style={ 
			xlabel style={ at={ (current axis.right of origin) }, 
				yshift = 1 ex,
				anchor = south east,
				fill=white}, 
			ylabel style={ at={ (current axis.above origin) }, 
				xshift = 1 ex, 
				anchor = north west,
				fill = white} }]
		\begin{axis}[scale=2,
			width = 7.5cm,
			line width = 2pt, 
			axis x line = middle,
			axis y line = middle,
			axis labels at tip,
			xmin = 0, xmax = 36,
			ymin = 0, ymax = 2000,
			xtick = {0, 10, ..., 40},
			ytick = {0, 500, ..., 2000},
			xlabel = {$H,\text{ м }$},
			ylabel = {$N,\text{ шт. }$},
			grid = both,
			major grid style={line width = 1.3pt,draw=black!50},
			minor grid style={line width=.4pt, draw=black!50},
			major tick length = 7pt,
		    every major tick/.style={
				black,
		        line width = 2pt,
	        },
			minor tick length = 4pt,
		    every minor tick/.style={
				black,
		        line width = 1pt,
	        },
			minor x tick num = 9,
			minor y tick num = 9]
		\addplot[only marks, mark=*] coordinates {(1,650) (2,800) (3,1000) (4,1150) (5, 1200) (6,1225) (7,1250) (8,1300) (9,1375) (10, 1425) (11,1400) (12,1300) (13,1200) (14,1175) (15,1250) (16,1350) (17,1400) (18,1375) (19,1250) (20,1050) (21,800) (22,500) (23,300) (24,150) (25,50)};
		\addplot[only marks, mark=*, red] coordinates {(1,1550) (2,1600) (3,1700) (4,1750) (5, 1700) (6,1625) (7,1550) (8,1500) (9,1475)};
		\draw[line width = 2pt, red, dashed] (10, 0) -- (10, 2000);
		\draw[line width = 1pt] (2, 800) -- (10, 800);
		\draw[line width = 1pt, red] (2, 1600) -- (10, 800);
		\draw[line width = 1pt, ->] (2, 800) -- (3, 800); 
		\draw[line width = 1pt, ->] (3, 1000) -- (4, 1000); 
		\draw[line width = 1pt, ->] (20, 1050) -- (21, 950); 
		\draw[line width = 1pt, ->] (21, 800) -- (22, 700);
		\draw[line width = 1pt, ->, red] (2, 1600) -- (3, 1500); 
		\draw[line width = 1pt, ->, red] (3, 1700) -- (4, 1600);
		\node at (4, 1750) [above] {$M$};	
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Удобно совершить вспомогательное перестроение графика, подняв все точки из левой части так, чтобы в процессе движения всего графика вправо и вниз, каждая точка пересекла отметку $10\unit{м}$ на правильной высоте. После этого все точки графика можно рассматривать однообразно.
	
	Тогда остается заметить, что последними будут срезаны растения, которых больше всего, то есть соответствующие самой высокой точке на графике (точка $M$).
	Эти растения будут срезаться $18$ дней. В последний день будет срезано всего $50$ растений. За это время их высота изменится с $4$ до $22$ метров.
	
	\answer{Последними будут срезаны растения высотой $22$ метра.}